\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[ngerman]{datetime}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Business Plan}
\author{
        Projektmanager: Felix Kibellus \\
        Gruppe: HoldTheDoor
}

\date{\today}


\begin{document}
\maketitle

\section{Einleitung}
Die Gesellschaft befindet sich in einem Wandel. In vielen Personengruppen rücken innere Werte immer mehr in den Hintergrund. Stattdessen spielt das äußere Erscheinungsbild eine immer wichtigere Rolle, Personen werden auf ihr Äußeres reduziert. Insbesondere teure Kleidung oder Schmuck sind Garant für Anerkennung und Akzeptanz. Wer diese Statussymbole nicht besitzt, wird oft ausgegrenzt und gering geschätzt. Diese Verhaltensweisen stellen insbesondere für einkommensschwache Schichten eine massive Belastung dar, da ihnen das nötige Geld fehlt um die teuren Modetrends mitgehen zu können. Viele träumen trotzdem davon, einmal auf einer Party für ihr teures Outfit bewundert zu werden. Wir wollen diesen Traum möglich machen. Kinderleicht sollen sich unsere Nutzer auf unserer Plattform ein passendes Outfit zusammenstellen können. Dieses wird dann über einen bestimmten Zeitraum verliehen. Lediglich ein geringes Entgelt, welches von jedem zu zahlen ist, fällt dabei an.

\section{Zielgruppe}
Wir wollen insbesondere zwei Personengruppen erreichen. Die erste Personengruppe ist die in der Einleitung erwähnte Gruppe der eher einkommensschwachen Personen, welche ein Outfit für eine bestimmte Zeit leihen möchte. Die zweite Gruppe besteht aus Personen, welche eigene Kleidung oder Schmuck verleihen möchte, um somit etwas dazuverdienen zu können. Auf diese beiden Gruppen wird im Folgenden genauer eingegangen.

\subsection{Zielgruppe der leihenden Personen}
Diese Zielgruppe wird als sehr groß eingeschätzt und besteht im Wesentlichen aus Männern und Frauen im Alter von 18-50 Jahren. Im Besonderen bei jungen Frauen wird das Interesse an unserem Angebot von uns als besonders hoch eingeschätzt, da bei dieser Personengruppe das Modebewusstsein besonders stark ausgeprägt ist und eine besonders wichtige Rolle in der gesellschaftlichen Akzeptanz spielt. Die Zielgruppe der Männer ist jedoch ebenfalls nicht zu vernachlässigen. Nach unserer Einschätzung besteht hier jedoch eher eine erhöhte Nachfrage nach teuren Anzügen oder Uhren. Die weiblichen Nutzer sind vermutlich vermehrt an hochwertigem Schmuck oder Kleidern interessiert.

\subsection{Zielgruppe der verleihenden Personen}
Das Angebot, Kleidung oder Schmuck gegen eine Gebühr zu verleihen, richtet sich insbesondere an die obere Mittelschicht. Es wird vermutet, dass es sich für die extrem wohlhabenden Personen finanziell nicht lohnt unser Angebot zu nutzen und somit kein Interesse besteht das Eigentum zu verleihen. Es gibt jedoch auch zahlreiche Haushalte, für die es trotzdem einen finanziellen Anreiz bietet unser Angebot zu nutzen. Da teure Kleider oder Anzüge meist nur zu speziellen Anlässen getragen werden, werden sie an den allermeisten Tagen nicht benötigt. Es bedeutet für die verleihenden Personen also nur eine sehr geringe Belastung die Gegenstände zu verleihen. Es besteht natürlich die Gefahr, dass viele Personen so persönliche Gegenstände nicht verleihen wollen. Viele andere Sharing-Angebote, wie beispielsweise Airbnb, zeigen jedoch, dass die gesellschaftliche Akzeptanz für solche Angebote deutlich höher als zunächst gedacht ist. Trotzdem vermuten wir, dass die Zielgruppe der leihenden Personen deutliche größer ist als die Zielgruppe der verleihenden Personen. Dies ist jedoch bei den allermeisten Sharing-Angeboten der Fall und lässt sich kaum verhindern.

\section{Kundennutzen}
Wie im vorherigen Kapitel gesehen, existieren durchaus Personengruppen, welche ein Interesse an unserem Angebot haben könnten. Es existiert eine Gruppe von Personen, welche die Bereitschaft besitzen Gegenstände zu verleihen und es existiert eine Gruppe, welche ein Interesse daran hat diese Gegenstände gegen Bezahlung zu leihen. Unser Angebot besteht also darin eine Plattform zur Verfügung zu stellen, um diese Personengruppen zu verbinden. Den leihenden Personen eröffnen wir die Chance, Gegenstände in unser Portal einzustellen und sich somit etwas dazuzuverdienen. Der Gruppe der leihenden eröffnen wir ein Tor in die gehobene Gesellschaft, indem wir ihnen über unser Portal die Möglichkeit bieten die eingestellten Gegenstände zu mieten.

\section{Produkt-Mission}
Das Ziel unseres Angebots beschränkt sich nicht auf wirtschaftliche Aspekte. Wir finden es ungerecht, dass es einigen Menschen nur aufgrund ihrer Einkommenssituation an gesellschaftlicher Akzeptanz fehlt. Deshalb wollen wir diesen Menschen eine Chance bieten und wenigstens ein Stück weit an einer gerechteren Welt arbeiten. Unser Ziel ist es, eine Dreiecksbeziehung zwischen leihenden Personen, verleihenden Personen und unserem Angebot zu schaffen sodass alle Beteiligten von dieser Beziehung profitieren.

\section{Alleinstellungsmerkmal}
Die Idee Kleidung oder Schmuck zu verleihen ist nicht neu. Es existieren bereits andere Plattformen, welche dieses Angebot bereitstellen. Wie wollen uns jedoch im besonderen auf hochwertige Gegenstände fokussieren. Sharing-Angebote machen besonders dann Sinn, wenn die Anschaffung eines Gegenstandes so teuer ist, dass es für eine einzelne Person keinen Sinn macht den Gegenstand nur für sich alleine zu erwerben. Beispielsweise ist dieser Effekt insbesondere bei Carsharing-Angeboten zu beobachten. Die bisherigen Angebote weisen das Problem auf, dass die Nutzer sich die verfügbaren Gegenstände auch selbst kaufen können und die Angebote deshalb nur selten nutzen. Wir füllen mit unserem Angebot eine profitable Lücke, welche von den bisherigen Angeboten kaum abgedeckt wird.

\end{document}